\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
%\usepackage{tableaux}
%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%\usepackage{boites}
%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}

\begin{document}
\type{Colle 7 - du 4 au 15 janvier}
\classe{ATS}
\title{Colle 7}\maketitle
\begin{itemize}\tightlist
	\item Action mécaniques :
		\begin{itemize}\tightlist
			\item Torseur d'action mécanique ;
			\item Torseur d'action transmissible dans une liaison ;
			\item Contact avec frottement.
		\end{itemize}
	\item Résolution d'un problème de statique :
		\begin{itemize}\tightlist
			\item Isoler un système ;
			\item Bilan des actions mécaniques ;  
			\item Application du Principe Fondamental de la Statique.
				\begin{itemize}\tightlist
					\item Cas particulier d'un isolement soumis à 2 glisseurs.
				\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\title{Sujet 0 et DM}\maketitle
{\centering \fbox{\bfseries Exceptionnellement, le sujet 0 de cette quinzaine est à rédiger sur feuille et à rendre pour la rentrée.}

}

\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\centering
	% \def\svgwidth{\columnwidth}
	\import{./img/}{principe.pdf_tex}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}

	On souhaite synchroniser la fréquence de percutage d'un poinçon à la vitesse d'avance d'un tapis roulant. On utilise un sytème à came pour synchroniser ces deux mouvements.
	\medskip

	Le dispositif décrit \cref{SchemaCinematique} permet, à partir de la rotation de la \textbf{came (1)}, d'obtenir le déplacement vertical de la pièce (3), ceci par l'intermédiaire d'un levier (2) articulé en $O$ sur le bati (0).
\end{minipage}

\begin{figure}[htb]
	\centering
	% \def\svgwidth{\columnwidth}
	\import{./img/}{SchemaCinematique.pdf_tex}
	\caption{Schéma Cinématique}
	\label{SchemaCinematique}
\end{figure}

\begin{description}
	\item[Objectif :] On désire déterminer le couple moteur $C_m$ à exercer sur (1) pour assurer le percutage (3).
	
	\item[Hypothèses et paramétrage] \ 

\begin{itemize}\tightlist
	\item Dans cette étude, le levier (2) est horizontal.
	\item La position du point de contact P entre la came (1) et le levier (2) est paramétrée par l'angle $\theta$. On donne $\overrightarrow{DP}=r\cdot \vec i_1$.
	\item En ce point P, la normale au contact est définie par le vecteur $\vec n$.
	\item L'effort de poinçonnage est représenté par un glisseur de résultante $\vec F=-F\cdot \vec y_{0}$ en E.
	\item Un moteur exerce un couple de moment $C_m\cdot \vec z_{0}$
	\item Les poids des pièces sont négligeables devant l'action $\vec F$ et le couple $C_m$

		 $\overrightarrow{OA}=a\cdot \vec x_{0}$ \quad
			$\overrightarrow{AB}=b\cdot \vec x_{0}$ \quad
			$\overrightarrow{BC}=h\cdot \vec y_{0}$ \quad
			$\overrightarrow{DP}=r\cdot \vec i_{1}$ \quad
			$\overrightarrow{AP}=-e\cdot \vec y_{0}$ \quad
			$\theta=(\vec x_0,\vec i_1)$ \quad
			$\alpha=(\vec x_0,\vec n)$
\end{itemize}

\end{description}

\question{Réaliser le graphe des actions mécaniques.}


Dans un premier temps, toutes les liaison mécaniques sont supposées parfaites.
\question{Isoler (3). Déterminer la résultante de (2) sur (3) $\vec R(2\to 3)$ en fonction de $\vec F$.} 

\question{Isoler (2). En appliquant le théorème du moment statique en O, déterminer la résultante de (1) sur (2) $\vec R(1 \to 2)$ en fonction de $F$, $a$, $b$, $e$, $r$, $\alpha$ et $\theta$.\label{isol2}}

\question{Isoler (1). En applicant le théorème du moment statique au point D, déterminer le couple $C_m$.\label{isol1}}

On donne :
$a=\SI{100}{mm}$ \quad
$b=\SI{80}{mm}$ \quad
$e=\SI{20}{mm}$ \quad
$r=\SI{30}{mm}$ \quad
$\alpha=\SI{60}{\degree}$ \quad
$\theta=\SI{30}{\degree}$ \quad
$F=\SI{250}{N}$ \quad
\question{Faire l'application numérique.\label{AN}}

On considère maintenant que le contact (1---2) se fait avec frottement de coefficient de frottement $f=0,2$.

On donne \cref{zoom} un détail du contact.

\begin{figure}[htb]
		\centering
		\def\svgwidth{.4\columnwidth}
		\large
		\import{./img/}{zoom.pdf_tex}
		\caption{Détail du Contact}
		\label{zoom}
\end{figure}

\question{Lors d'un mouvement de montée, la vitesse de glissement $\V{P}(2/1)$ est-elle portée par $\vec t$ ou $-\vec t$ ? En déduire la direction de la composante tangentielle de la résultante $\vec R(1 \to 2)$}

Pour déterminer le couple $C_m$ maximal à exercer, on se placera à la limite du glissement.

\question{Reprendre les questions \ref{isol2}, \ref{isol1} et \ref{AN} avec ce nouveau modèle.}


\end{document}
